<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yifeijing.github.io</id>
    <title>Moriturus Te Saluto</title>
    <updated>2022-01-04T02:32:30.688Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yifeijing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yifeijing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Yifei&apos;s personal blog!</subtitle>
    <logo>https://yifeijing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yifeijing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Moriturus Te Saluto</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A way to connect XOS to Windows samba server]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/a-way-to-connect-xos-to-windows-samba-server/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/a-way-to-connect-xos-to-windows-samba-server/">
        </link>
        <updated>2022-01-04T03:19:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>I have been using the file sharing system for one year, but using the Windows machine provided by school. It is not a good choice to use this PC to work then browse files on Windows and find some ways to transport files from that machine to my Mac. Thus, I spent some time on connecting the two different file systems.<br>
Actually, it it the original idea that the network was designed to share files between different systems. It is just the complicacy of this system that made connections difficult. There is really a solution provided by <em>Finder</em> on Mac. Using the <strong>Connect to server</strong> option in the <strong>Go</strong> panel, then input the server name and share name in the form of &quot;smb://server_name/share_name&quot;. The connection is ready if the above information is correct.<br>
ref: http://kb.mit.edu/confluence/pages/viewpage.action?pageId=3908137</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Abashi]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/abashi/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/abashi/">
        </link>
        <updated>2021-12-11T06:03:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这次去了名叫Abashi的印度餐厅。<br>
主菜是馕和咖喱，单从菜单看就发现其实只有咖喱和馕，加上烤鸡腿。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639631423084.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639631435133.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>首先要选择一个套餐，这套餐搭配很简单，馕和咖喱，馕有多种可选，根据加的佐料，有芝士之类的。然而这价格对于我来说有点高，于是就点了普通的馕。咖喱的选择有一个专门的菜单。有各种佐料，第一次来，就选了比较大众的鸡肉咖喱。然后选辣度，从0到100可选。根据菜单的建议，到5就是一般辣咖喱的味道了，作为在家做过辣咖喱的人，我决定选择5。实际上完全不辣，或者说基本感觉不到辣。后来和前辈聊起，一般都选20。更有甚者选择100，毕竟那是极限辣度，就总有人选择挑战一把，我就算了。。。</p>
<p>回到菜单，选择一个套餐之后，就可以去乘免费的汤喝了。有鸡蛋汤和番茄汤可选。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639632052109.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
因为鸡蛋汤太一般，于是只拍了番茄汤。味道真的不错。</p>
<p>然后是烤鸡腿，点了一个大蒜的，烤的还是可以的，但是蒜味其实不太浓，总体印象一般吧。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639632334570.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
重点还是馕和咖喱。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639632360952.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
好大一片馕，然后撕下来一片，沾上右边的咖喱，就是所有的吃法。真的太好吃了。就和家里的馒头蘸酱一样。然而咖喱是热的，馕也是刚烤出来的，实在是太棒了。</p>
<p>以后还会再来，考虑到是饭店，所以一顿990吃下来其实价格可以接受。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My LaTeX configurations]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/my-latex-configurations/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/my-latex-configurations/">
        </link>
        <updated>2021-12-06T03:51:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Having used LaTeX for such a long time makes me feel it is necessary to summarise for me configuration for later uses and recommendations.</p>
<h2 id="packages">Packages</h2>
<p>Like any projects and languages, the most important thing is to use appropriate packages. I will introduce my own set of packages frequently used in writing essays and reports.</p>
<h3 id="geometry">Geometry</h3>
<p>If you have been using the default page layout for some time, you must have noticed that there are too many white space at the margin. The <strong>Geometry</strong> package lets you change the page layout. Actually, it can change the length and layout of paper size, margins, footnote, header, orientation by simple configuratiions when including the package.</p>
<p>For my case, I would like to customize the space of top, bottom, left, right.</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\usepackage[top=3cm, bottom=3.2cm, left=4cm, right=3cm]{geometry}
</code></pre>
<h3 id="hyperref">Hyperref</h3>
<p>Because the main purpose of using LaTeX for me is to generate pdf files, which have excellent navigating tools, <strong>hyperref</strong> provides all enough for cross-reference elements in the pdf.<br>
When it is needed to cross-ref something, using the command:</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\hyperref[]{}
</code></pre>
<p>The compiler will handle all of the rest.</p>
<p>My configuration: (A sample of my dissertation)</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\hypersetup{
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Modelling the Impact of Wind and EVs to the Power Grid in Orkney},    % title
    pdfauthor={Yifei Jing},     % author
    pdfsubject={Dissertation},   % subject of the document
    pdfcreator={Yifei Jing},   % creator of the document
    pdfproducer={Yifei Jing},
    pdfkeywords={Data Science} {Power grid} {Electrical vehicles} {Simulation},
    colorlinks,
    linkcolor=violet,
    citecolor=blue,
    urlcolor=brown
}
</code></pre>
<h3 id="graphicx">Graphicx</h3>
<p>There is always the need to include figures, and this package handles the functions of importing figures into document. The command is simple: <code>\includegraphics[]{}</code> though, it is always combined with the <em>figure</em> environment.</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\begin{figure}[ht]
            \centerline{\includegraphics[scale=1]{cummulativewindcapacity}}
            \caption{The cumulative wind power generation capacity between 2000 and 2019}
            \label{fig_cummulative_wind_capacity}
\end{figure}
</code></pre>
<p>This figure can be automatically numbered by LaTeX compiler, and referenced.</p>
<p>What needs to be concerned is the positioning configurations to the right part of the figure command.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Specifiers</th>
<th>Permission</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>h</td>
<td>Place the float <em>here</em>. Approximately at the same point it occurs in the source text.</td>
</tr>
<tr>
<td>t</td>
<td>Position at the <em>top</em> of the page.</td>
</tr>
<tr>
<td>b</td>
<td>Position at <em>bottom</em> of the page.</td>
</tr>
<tr>
<td>p</td>
<td>Put on a special <em>page</em> for floats only.</td>
</tr>
<tr>
<td>!</td>
<td>Override internal parameters LaTeX uses for determining &quot;good&quot; float positions.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>However, the real usage is always combining 'htp' together, while they have conflicting meanings. It is also needed to be notified that the <em>figure</em> environment makes the float element, such that LaTeX will not break it into parts, and it will always select the best place to put it to some where. Therefore, <a href="https://tex.stackexchange.com/questions/8625/force-figure-placement-in-text">it is wise to directed include the picture into the document if the position of the figure is so important that it cannot be decided by LaTeX</a>.</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\usepackage{caption}
...
\noindent%
\begin{minipage}{\linewidth}% to keep image and caption on one page
\makebox[\linewidth]{%        to center the image
  \includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{slike/visina8}}
\captionof{figure}{...}\label{visina8}%      only if needed  
\end{minipage}
</code></pre>
<p>or</p>
<pre><code class="language-LaTeX">\begin{center}
  \includegraphics[...]{slike/visina8}}
\captionof{figure}{...}\label{visina8}%      only if needed  
\end{center}
</code></pre>
<h3 id="cite">Cite</h3>
<h3 id="multicolmultirow">Multicol/Multirow</h3>
<h3 id="tabulary">Tabulary</h3>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The retrogradation of profile photo]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/the-retrogradation-of-profile-photo/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/the-retrogradation-of-profile-photo/">
        </link>
        <updated>2021-12-03T12:31:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Maybe you have found that my wechat profile photo has been changed to a picture full of ASCII characters but still the outline of people's face can be somehow figured out. Today, it changed to a new pattern, where the source code of the converter has been used as the fulfilling text.</p>
<h2 id="the-mechanism">The mechanism</h2>
<p>This program uses the image utilities of opencv, which decodes the input image file in to an array in the memory, so that the developer can manipulate based on the information of the picture. What has been useful is the automatic grayscale convert mode specified by method <em>imread</em>, such that the convert from color image to a grayscaled image is just one step along with the image file decoding. Then, the magic is to specify the intervals of intensities and arrange a symbol for each interval, respectively. Because it is an ASCII art, output the symbols directly based one the interval is enough.</p>
<h2 id="the-result">The result</h2>
<p>At first, the symbols are specified by some marks like '_', '-', '.', '#', '`', '^', and each symbol actually indicates one interval of intensity. Using my original profile photo Alan:<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638528498677.jpeg" alt="original profile photo" loading="lazy"><br>
And the result is shown:<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638528533988.png" alt="symbol result" loading="lazy"><br>
The outline is clear from the difference of marks.<br>
Today, I used the source code itself to fulfill the picture to make it somehow special. It now looks like this:<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638528642844.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="possible-improvement">Possible improvement</h2>
<p>Highlight the language grammar. This is not hard to image, but the implementation is difficult, because both the language server and the highlight method are not easy to implement.</p>
<h2 id="20211217">2021.12.17</h2>
<p>This task is now done by using regex to analyse the code and color the outputs using ANSI escape controls. I truely made it!<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1639738882370.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Yamani]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/yamani/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/yamani/">
        </link>
        <updated>2021-12-02T14:23:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天来到了位于学研堂吉柯德旁边的Yamani。这是一家居酒屋。最早并不知道这是一家居酒屋，只是从Google地图上的照片看到这家店有大块炸鸡和烤牛排，遂决定来这里尝尝。<br>
先上菜单：<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878391011.jpg" alt="menu 1" loading="lazy"><br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878407526.jpg" alt="menu 2" loading="lazy"><br>
因为是自营式的居酒屋，所以别具一格的手写菜单让人眼前一亮。这手写体在日本也是算上书法了，所以读起来很舒服。只是问题是对于外国人而言，更希望文字与图片组合起来，这样印象更加直观，也不需要花时间一点一点读那些说明了。话说回来，因为图片给人的信息更多，所以大家都习惯看图了，便读不下来稍长的文字，难以想象文字描述的画面了。这到底是好事还是坏事呢？<br>
店不大，大概最多容纳二十人的样子，可是菜单的名目还是很多的。有橙色线的都是推荐菜品。我点了首页推荐的「名物ほんみ」和「塩煮込み」这两样。第一个是个炸鸡，炸半只鸡，上来很大一块。<br>
如图：<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878431644.jpg" alt="fried chicken" loading="lazy"><br>
这是服务员帮忙剪开过的样子，本来是一整个。第一眼看就很想吃。实际吃起来的话，实际上更喜欢小块炸鸡。因为一下炸一大块的话，不同部位的鸡肉无法凸显自己的优势。值得一提的是，炸鸡胸肉确实不太好吃，太柴了。所以，单炸一个鸡腿还是比较推荐的。<br>
接下来是煮物，只是一个用盐煮的和牛肉以及各种食材。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878459595.jpg" alt="soup" loading="lazy"><br>
从照片也能感觉到，里面的品类很丰富；豆腐、山药、萝卜。。。吃起来也很有味道，属于进店必尝了。只是因为是盐煮，所以汤会很咸。<br>
接下来是牛排，这是来这里之前非常吸引我的一道菜，朋友点了一道，所以拍了一张。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878472315.jpg" alt="beef steak" loading="lazy"><br>
可以说烤的很有水平了，因为烤出了三层颜色。这样就可以尝到由外而内有层次的味道。此外还配有芥末，柠檬和烧烤酱，所以可以体会不同的细节。<br>
然而，这是家居酒屋，所以其实是来喝酒的。光是酒就单独列了另外一个菜单。有自己制作的特色梅子酒和果酒，很值得一尝。朋友尝了之后感觉是来这里吃的最好吃的东西。。。可惜我开车，所以不能喝酒，下次就骑车来了。<br>
总结来说，很值得一尝的一家店。特色鲜明。因为是居酒屋，适合和几个朋友一起来边聊边吃。追求饱腹的话，其实不大推荐，因为没有主食，只是吃菜的话消费是很高的。平均一人3000円。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香香]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/xiang-xiang/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/xiang-xiang/">
        </link>
        <updated>2021-11-27T15:15:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周六晚上的学校食堂不开门，因此来学校的话通常只能选择提前买好便当。可惜昨天只买了一份且在中午吃了。晚上依然是在学校学习的预定下，就只能选择开车出去吃一顿回来。<br>
打开Google地图，从学校的位置往城里拉，不由感叹这学校的位置真是偏僻---建在山顶上，往下走最近的只有一家便利店。放从前骑车的日子，那真是太辛苦了，绝对就直接回家了。现在可以开车了，就完全不一样了。本想去学研找个乌冬什么的来吃。往下滑的途中看到了曾经去过一次的“中华料理香香”。心想，菜单上有定食，直接来这里吃也行啊。叫上同在研究室的羊，一起去了。<br>
从学校下山只花了七分钟左右就到了。因为已经过了七点，所以人不多，空位到处都有。坐下后，翻阅菜单。定食种类繁多，但真正称得上中餐的其实不多，我们点了青椒炒肉和回锅肉套餐。不到五分钟菜就来了。<br>
典型的中餐日式搭配，除了青椒本身，还有紫菜鸡蛋汤，咸菜，沙拉，杏仁豆腐。这么多东西的价格是780円。米饭可以无限续，所以绝对能吃饱。其实这青椒炒肉的分量真的很多。我一共吃了<strong>三碗</strong>米饭，那盘肉丝还剩一半。加上那些配菜，吃的很撑。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878591404.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
非常满意！以后饿了，就选这里了！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[是做一世的懦夫，还是做一时的英雄]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/qing-gan-ji-mie-zhi-mei/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/qing-gan-ji-mie-zhi-mei/">
        </link>
        <updated>2021-11-26T16:51:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这句话最早具体出自哪里已经找不到了，最早是大概三年前在知乎的一个关于人生规划的讨论上看到的。那时还年轻，以为只要努力提升自己就会得到认可，做自己想做的事。而大四到研一这两年发生了很多事，因为存在对人生至关重要的选择。<br>
我现在鲜明感受到这句话背后的无奈。因为大多数时候，选择的后果都无法预料，情报永远不够，现实总是荒诞的。当意识到形势不妙而想要挽救这一切时，就会想到这句话，是背离自我选择相对确定的人生，还是遵从本心挑战不确定性。前者安逸但会不断与内心斗争，后者需要莫大的勇气与能量去支撑。过来人大多会建议选择前者，比如我的父母，因为那个时代多是身不由己。这可以从听到的各类流行音乐还有文学作品中窥见一二。<br>
我过去只做自己喜欢的事，本科时学习通信、电子、计算机的日子是我最开心的时光。那时我深切感受到站在巨人的肩膀上，看到漫长时间沉淀下来的人类的智慧。我感到喜悦和敬畏。软硬件背后是深邃的逻辑世界和纯粹的数学中抽象出来的工程模型。我认真的学习和理解，以为以后能从事这样的工作。<br>
从出国留学选择中介开始，一切就破灭了。我现在认识到那时一切的错误选择的源头，痛苦的祸根。来到不想来的学校，从事不喜欢的方向，和没有共同语言的人相处。这生活使我无比痛苦而更加趋向沉默。”Every pain gives a lesson, and every lesson changes a person.”我意识到以自己的意志去选择是件多么重要的事，因而开始生出选择的勇气。这真的是相当困难的事，七月的时候信誓旦旦准备了托福，打算跑路考到其他学校，而后来又改变主意博士换方向继续在这里煎熬。时间这东西真的太可怕了，理性被消磨，渐渐堕落。究竟会怎样呢？我可能又做了错误的选择吧。希望在未来我能拿出真正的勇气。</p>
<blockquote>
<p>Everything begins with a choice.<br>
Soon we all must face the choices between what is right and what is easy.<br>
It is not our abilities that show what we truly are. It is our choices. --- Harry Potter</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我相信，也许还有别的路，但至少，活出自己，是一条常见的路，但我们的文化，却总是倡导与这条路相反的路---背离自己，听别人的话，为别人服务······灭掉自己的能量，即你的欲望、爱、热情、野心、声音，等等，是极为困难的。结果，灭掉自己的能量，成了我们文化中一个自我修炼的桂冠似的。孔子的目标便是“七十而从心所欲不逾矩”，其实那时候已经没有什么“欲”了。--- 《巨婴国》</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>大多数人没找到自己的爱人，就像大多数人没从事自己真正的爱好一样，他们在婚姻里平平淡淡，在工作上做一天和尚撞一天钟，永远尝不到干着自己热爱的人或事儿时那种永不消逝的激情。只不过，中国文化认可平淡是真，德国文化鼓励你去寻找真正的爱人和爱好，哪怕一败涂地，在所不惜。--- 林毛毛</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[牡蛎与奥特莱斯]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/mu-li-yu-ao-te-lai-si/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/mu-li-yu-ao-te-lai-si/">
        </link>
        <updated>2021-11-26T06:33:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="去糸島吃牡蛎">去糸島吃牡蛎</h1>
<p>昨天第一次去吃牡蛎，原因是最近被不只同学、朋友、还有老师安利：“这是吃牡蛎的季节。”<br>
我没有吃海鲜的习惯，更确切的说，除了常见的虾和鱼，剩下的几乎没有吃过。所以此次出行完全是因为好奇和建议。<br>
拉上三个朋友，去了位于糸島西边的船越。那里是渔港，所以有很多鱼料理。现在正是产牡蛎的季节，所以所有的店铺都是卖牡蛎。我们来到了叫做豊漁丸的一家店。店内的摆设都是带有烤架的桌子。然后点菜，我以为牡蛎只是配菜之一，没想到是主菜。确切的说，全是牡蛎，唯一能被称得上主食的炒饭也是牡蛎炒饭。我们点了4盛，1盛有12个牡蛎，所以是48个。原因是云说上次一个人吃了2盛。<br>
点上火，就可以开始烤了。具体的样子如下图。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878671790.jpg" alt="kaki" loading="lazy"><br>
直接将端上来的活牡蛎放在烤架上，什么预先准备都不用，甚至不用洗。。。活牡蛎的壳是紧闭的，而死了之后就会张开。随着牡蛎被烤死，就会有些牡蛎的壳自然张开，这时就可以吃了。然而终究没那么简单，因为有部分牡蛎烤熟了也不开壳，这就导致知道里面烤焦了才发现。烤好后，掰开壳，就能看到牡蛎的肉了，倒上酱汁，味道不错。我们拿到了<strong>大蒜黄油</strong>，明太子，还有酱油。之后一致同意大蒜黄油是最好吃的。<br>
除此之外，其实还点了鱿鱼，一人一整只切好的，然后放在架子上烤好了沾上蛋黄酱吃，味道也非常好。<br>
然而这顿饭唯一的缺点终究是成也牡蛎，败也牡蛎。这本来挺好吃的东西，但是支持这个的话，就像吃巧克力一样，刚开始很棒，后来就觉得很齁。无论什么吃多了都会不太好。我当晚就觉得头剧痛，前所未有的痛，因此只能十点早早休息了。<br>
此次烤牡蛎之行，试一次对新食物的尝试，同时因为副作用很大有点劝退。至少又有人想去吃叫上我的时候我会稍微考虑下。或者直接拒绝掉。<br>
话说回来，吃牡蛎的时候还知道了不得了的信息，那就是“男人的加油站”，因为牡蛎好像被用作很多壮阳药的原料。朋友们都说吃完后觉得自己可以大干一场。为什么我就反而头痛呢？</p>
<h1 id="去mariana的奥特莱斯">去Mariana的奥特莱斯</h1>
<p>早有要添置冬季衣服的想法了，因为从过内来日本带的东西太少了。中午吃完牡蛎，下午就和朋友去了位于小户的奥特莱斯。这是个很大的商业街，但是因为今年的疫情，生意十分清淡，几乎所有的店铺都在Sale，力度都在50%左右。当然也有一部分原因是Black Friday。可惜大部分店铺的牌子都是没怎么听过的牌子，可能算是轻度奢侈品，加个在半额后也依然感觉很贵（大概1万）。所以还是要调便宜的店，趁着黑五的折扣买一波。<br>
本来想买一件厚羽绒服，但是价格挺高，有点下不去手。后来一想冬天大部分时间都是在室内，上学也是开车。所以可能只需要室内的长袖，然后外出有一件带过来的羽绒服罩在外面就行。因此最后买了件蓝色的卫衣。原价7600+，黑五半额，所以花了3800+。搭配随便一条牛仔裤就是平日装扮了。说的这里突然想到一个词，“都市土狗”。用在我身上甚是贴切。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1637929716281.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
然后买了一双板鞋和一双运动鞋。板鞋2990，运动鞋3990。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1637930017124.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
都是打折断码品，所以价格都减半或以上的卖。虽然说是低廉的价格了，换算成人命币还是不便宜了。花了将近1万完成了任务，这趟来的还是很值的。<br>
下午四点钟左右来的，走的时候已经是七点了。天完全黑了以后，停车场旁边的一座教堂显得甚是庄严标志，用带在手边的Canon EOS拍了几张。<br>
<img src="https://yifeijing.github.io/post-images/1638878683911.jpg" alt="chapel" loading="lazy"><br>
教堂名为Notre Dame，平日除了礼拜，多是承办婚礼。因为没去过，所以详细的也不甚了解。</p>
<h1 id="小记">小记</h1>
<p>算是一点生活点滴的记录吧。<br>
下周就要期中考试了，这周末要好好复习了。学期初选了们图论，没想到竟然这么难。不过确没有这方面的基础啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十一月：取舍]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/shi-yi-yue-qu-she/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/shi-yi-yue-qu-she/">
        </link>
        <updated>2021-11-24T14:34:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉已经十一月了，回想去年十二月来到日本，即将一年了。我想写写这一年的事，有点类似年终总结，可现在还不是新年，姑且就十一月的状态记录一下。<br>
这个月实在没有干什么。自从有了汽车以后，就总想开出去玩。白天在研究室工作，晚上开就到朋友家玩。这让晚上本来可以利用提升的宝贵时间都浪费掉了。加上最近在二手市场收了一台switch，又有一大部分时间投入进去了。那一整个白天，能用来学习的时间实际上很少，总有很多事要处理，实验，报告，还有上课。再加上打工，一周要抽掉那么一天的，然后又要计划收入怎么花掉。于是买了一个sennheiser的无线耳机，又买了一块huawei手表。现在看来，这个月好像一点都没有学习，却在本不该倾注的方向做了很多事，花了大把时间。<br>
这周开始，晚上的时间都用来学习，不再往同学家跑，也减少了多余的社交活动。想设立一些小目标然后认真去完成。目前升级自己的工具链。具体是从原来的Mac的<strong>Terminal</strong> + <strong>Bash</strong>的组合变成<strong>iTerm</strong> + <strong>tmux</strong> + <strong>fish</strong>的组合。这是目前最前沿的工具，功能都十分高级且灵活。不过本来的工具自己用习惯之后也并不差，效率会随着熟练之后渐渐升高。强制去接入现在生产能力达不到的工具并不太好。原来十分热衷emacs，但是做的事完全用不到，也根本就没用的机会。即使学了，也忘掉了。相比之下，vim由于经常用，本来挺陌生的工具现在反而用的很顺手。<br>
除此之外，要多用些时间去读书，因为实在是屯了太多的书了。虽然不知道有没有用，不求甚解也好。重要的是<strong>沉淀</strong>。做技术是如此，思考也是如此。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[令人失望的佐世保之行]]></title>
        <id>https://yifeijing.github.io/post/ling-ren-shi-wang-de-zuo-shi-bao-zhi-xing/</id>
        <link href="https://yifeijing.github.io/post/ling-ren-shi-wang-de-zuo-shi-bao-zhi-xing/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T11:49:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上周六借着花火大会的机会开车去了佐世保。<br>
目的是品尝一下早有耳闻的佐世保大汉堡。据说早些年驻日美军在佐世保找不到合适的菜肴，于是将各种食材用面包夹在一起，做成大汉堡。这样高效且丰富的做法很快在当地流行起来。直至今日，佐世保大汉堡已经在九州闻名。<br>
此次来到了叫做Burger Big Man的汉堡连锁店，因为地图上一搜就是他们。店内贴着Official Shop的牌子，我想这一定不会错了。看到菜单，果断要了最贵的burger king，花费1566。我想这么贵，一定是一大个，而且各种食材做的恰到好处。端上来后，看起来。。。有点小，不过样子很好看。具体如图：<br>
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/AMcOPQ42caF47__zp0Q90s4nIH5JP5EXELSxTf49kfT_9_hEOoWU9immZPD3TgoS1MlP_7LCo-yH5TlTi_MCUD21XCsp5tMjpZCHsv7LdIftBTx9OEse6umvkXy2b79CmkCDsuk_P3l3lxVNqeTTnbaGm87Al_ybZfX0v5KkGbpurdzp_z9BB7jS7mZnfFOHh0w4M5jiDDoDr5Fhn4P8jj3JPN6exWzEg1Cm9_9hI_aPgO4C7VtuwahLX-sRmTdYwzjmSELsxMpSRukPASBJTQIZ3P1-Fi1-fPFFq3sceBgn_5QSz69oJcXVAGZ-1RloUk2vsCN0eD1pXmrIIk3M-0lzI1Yx8VADpIBtHGSkeK4SnCyOzpDQDGiY3t8oC43Zgcd5Mc1sUw3wZIKAQG9aRaO1MHT4azHmlDmRPaqvvU7YM5cYqaNckxofSDiqE-akX4cxl6LNM7p_4FD4yT1vbGNDyD3g589Mpcwls_H_Ts5KhDb2WookYne72hBpOZnZae-dpU9Aun7RJA_BqpztswAhamd6bRKBFfvNtxA492UmLA3DFwMzaJS2CbRW9QwuBj_Ty-1DJbs5T56qcbV_qRAktwMdeNb4AbqKnLNFzTD_QsAKGt7vdMuJkZGFHsb05UoQHoQRs6OiCQuKM3vtNpdF3ylfLFojY39e9GOEEH10Sv0QgHGLD46BQ14q3fY8THivEwmGAKR-6EcNVxJQpSU=w2880-h1378-no?authuser=0" alt="burger shot" loading="lazy"><br>
有鸡蛋，芝士，生菜， 洋葱，一大片五花肉还有一个肉饼。<br>
但是，** 实在是太少了！！！ **还没有麦当劳和KFC的汉堡片大。<br>
几口吃完后感觉就像是吃了点零食一样。通行的朋友果断又买了一个。其中一位挑战了一下13秒吃完汉堡。。。<br>
我一向是很信任一件事的，那就是日本人不骗人，一分价钱一分货在这里生活这么久是不变的真理。可惜，今天我想说，佐世保的汉堡让人十分失望！这些原料能有多少钱呢，上千？我不相信，那么卖这么贵就是后期料理的好吃了。可惜，那五花肉只是稍稍煎熟了，剩下的食材都是事先准备好拼在一起，抹上沙拉，连面包也是软塌塌的。完全是我上我也行。<br>
对于google地图上四星五星评论，我想说“你们是没吃过汉堡吗？”这也能“amazing”？我真的不知道你们是太有钱1500花的随便还是几天没吃过饭了。WTF！佐世保从此拉入黑名单。<br>
更让人感觉反差的，是当晚的花火大会，没花一分钱在山上欣赏了一场绝妙的演出。<br>
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/65-MdWs20UYvGIRWNnp2c7yCDH0mwABzmntPGe6vOXLy1Deqe50b1ykrIDiYca8jb_Exv83QnW5loJwrlC3yunonXMNt1yaJv5-3OM3EelxhD9A5FUWwP5TJW7jFnDuRlepV-2I1YA_NHD4-vrZH-ztbmn2Xxho-HxqvzypR6OPsZrH7S_kBUGy-earud0k3fCCzOSCtbX2cv-83ULWir6ZaT1Edbe0U9eIdrYOhypK7eVv6E59Kj1WDe3wkAdgTkREos4QF_1DZVoI1ZTV0C2p-r9D8YAgbQMKT8dg0SyJ51ji-Lpi0CaKZdU2D17X-B4Mvplw7ieWFRPNU9LzT_fJQslDsWG1yzMY2ZZklQ1GbmWthabJe20MESIEDPoc8wq2-zph71Zegw72uP-f8uMe6DtPy8O5ymT4I8y9fLfD5XZjlPDi9tTQ45FAhukESsJVbiZcw028ut25jAda1kkCu9f1yWo6fkE_yx_uzJii26VKxIfS_PznNAd4GgsUdw64oNehDyebapnxnQbY5A43HWmjVMUXtjl48XVHL2hjsXCBG6gQr8l4DKaWkoBd3N4nylHR-UHL3M8YdmaTR4p1NZvjGdL9lnZH-lEEYG8XZ2zhYg-vKlDcgWj_4JbJqsQ92LBsNHAwwqXY865fhm6bM4ol1poa1r09poVPMOk_SAWAARSD6OLQraZbbkLzisKv7Hx_I6SmPCbm5H7RJ7A=w2394-h1596-no?authuser=0" alt="hanabi" loading="lazy"><br>
我只想说，在恶心人方面，日本人真的在行！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>